聯合航空超額售票暴力拖華裔醫生落機

聯合航空超額售票
暴力拖華裔醫生落機

頭條

航空公司超額售票司空見慣，美國聯合航空公司（United Airlines）卻用上叫人瞠目的暴力手法去騰出機位，將一位年長華裔乘客強行扯離座位，導致他受傷披血，令本來家常便飯的事件，演變成軒然大波，遭網民狂轟，美國運輸部介入調查事件。

【強行挾走】
保安人員將拒絕讓出機位的華裔乘客強行扯離座位。

由同機乘客拍攝的影片可見，身材魁梧的保安人員朝一個窗口位彎身，狠狠將乘客扯出拖到通道上，然後抓住他雙手，倒後拖行離開機艙。片中可見男子手腳放軟，眼鏡撞歪，面部因撞到扶手而嘴角流血，衣衫不整肚皮外露。
片段亦傳來令人不安的尖叫，乘客驚呼聲亦此起彼落：「天呀！你們這是幹甚麼？這是不對的」、「看你們做的好事」、「他嘴唇爆了」等等。
有傳媒引述認識事主的消息證實他是69歲陶姓醫生David Dao。陶氏「被自願」騰出機位的事件，發生在美國時間周日晚，他偕同妻子在芝加哥乘坐聯航編號3411航班，前往肯塔基州路易斯維爾。由於航空公司4名機員要趕往路市，而該航班又爆滿，聯航人員於是籲請4位乘客讓出機位。

【機艙拖行】
被扯離座位的乘客遭保安人員拖行，面部因撞到扶手而嘴角流血。

【血流披面】
被拖走的乘客10分鐘後返回機艙，臉頰、下巴披血。互聯網

大叫「我被選中因為我是華裔」

據乘客之一布里奇斯說，登機前聯航人員在閘口已作呼籲，指乘客若願改坐較後時間出發的航班，可獲400美元（3,120港元）補償及一晚酒店住宿，但無人受誘。到全機就座後，布里奇斯說聯航人員將補償金倍增至800美元（6,240港元），惟依然無乘客接受。聯航人員於是宣告將「隨機」抽選4人「讓座」。
30歲乘客內維特指，聽到一名主管向被抽中的4人解釋說，他們因購買最廉價機票，故須讓出機位。該主管還「恐嚇」指倘不騰出4個座位，航班不會起飛。有報道指4人本來都合作，但陶氏在得知最快要翌日下午才有機位後，改變主意拒絕落機，並說自己是醫生，翌日早上得診症，需趕回家。他懷疑自己是華裔故被針對，大叫「我被選中因為我是華裔」。布里奇斯指他向非裔的聯航主管說：「你該明白這種情況。」
暫未知另一對「中選」夫婦是何族裔。據指曾有乘客向機員表示，若聯航願付1,600美元補償，可讓出機位，惟機員拒絕加碼。有乘客就批評聯航吝嗇，若肯加碼就可避免發生這宗醜聞。
雙方僵持不下，機員終召來保安人員，兩人跟陶氏理論無果後，第三名警員到場，宣告「先生，你必須落機」，之後就動武。

一半乘客看不過眼憤而下機

其後4名航空公司職員登機就座，成為眾矢之的，布里奇斯說：「大家紛紛出口指摘他們，說：『為這種公司工作，你們該當慚愧。』」
但事情還未落幕，大約10分鐘後陶氏突現身機艙，直奔機尾，有乘客拍片可見他臉頰、下巴披血，抓住布簾一再說「我要回家」、「殺了我吧」，明顯受驚。
警員隨後亦重回機上，這時已有多名乘客看不過眼，一名男子領着一群高中生憤而下機，接着多人離開，據指終有一半人下機。機員最後宣佈所有乘客都要下機以進行「清理」。布里奇斯看到陶氏被擔架抬走，警方其後指他輕傷送院。
航機終於在延誤三小時後才起飛。一名聯航人員向乘客道歉。布里奇斯對聯航深感不滿。「我們就像人質，只能任由航空公司魚肉」。
法新社/美聯社/《今早美國報》

相關新聞

CEO內部電郵轟乘客搞破壞

頭條 5小時前

受害人妻子兒女均從醫

頭條 5小時前

港公司登機前游說 賠償「海鮮價」

頭條 5小時前

美超賣合法 去年強行踢走4萬人

頭條 5小時前

聯航fb吸嬲8萬 客戶罷搭

頭條 5小時前

趕自閉童 穿緊身褲少女落機

頭條 5小時前